{
    "question": "1.gaji ayah rp.2.500.000.jika tiap bulan ayah harus membayar pajak sebesar 2,5% dari gaji nya ,maka tentukanlah gaji bersih yg di terima ayah..??\\    2.hitunglah bunga tunggal\u00a0 pada modal awal Rp.550.000 dengan suku bunga 5% tiap tahun selama satu tahun 5 bulan !\r\n3.harga penjualan sebuah pesawat tv adalah Rp.552.000 jika keuntungan yg diperoleh 15%,maka tentukan harga pembeliannya..??\r\nbeserta caranya yhaa\r\nthank sblm'a",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1\u00a0.2,5/100x 2.500.000 =62.500<br>\u00a02.500.000-62.500=.........<br>3.15/100 x\u00a0552000=82.800<br>harga pembelian 552000-82800=......",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-himpunanpenyelesaian-dri-persamaan-linear-a-24m-12-b-813",
            "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-bu-128",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan (1 bulan= 30 hari), jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga. setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu)buruh libur bekerja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30x3=90 hari\u00a0<br>90:16=5.625 hari/org<br><br>5x3=15hr\u00a0<br>15/5.625=2.67\u00a0<br>2.67 kira\" 3..jd 3org",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-jawaban-dari-33-803",
            "question": "Berapakah jawaban dari 3+3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban 3 di tambah 3 yaitu adalah enam\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya ya 6 lah...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-paling-sederhana-dari-5x2y-3xy2-7x2y-6xy2-adalah-331",
            "question": "Bentuk paling sederhana dari 5x2y - 3xy2 -7x2y + 6xy2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disamain dlu sukunya ,,,,, 5x2y - 3xy2 - 7x2y + 6xy2 jadi 5x2y - 7x2y -3xy2 + 6xy2<br>klo udh baru dihitung ,,,,, <br>jwaban.a -2x + 3xy<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]5x^2y-3xy^2-7x^2y+6xy^2\\\\=5x^2y-7x^2y-3xy^2+6xy^2\\\\=-2x^2y+3xy^2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-4-x-22-tolongg-jawab-ini-dongg-pleasee-793",
            "question": "2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22\r\ntolongg, jawab ini dongg, pleasee!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22<br></span><br>-2 - x\u00a0 \u2265 - 22<br>- x\u00a0 \u2265 - 22 + 2<br>- x\u00a0 \u2265 - 20<br>\u00a0x\u00a0 \u2265 20<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yang-lalu-rp600000-karena-sekara-935",
            "question": "Harga 1 kg alpukat satu bulan yang lalu Rp6.000,00. Karena sekarang sedang musim alpukat, harganya di pasaran Rp2.000,00 per kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dengan penjumlahan bilangan bulat?<br><br>setahu saya dengan persen = 2000/6000 x 100 = 33 1/3 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-ke-kota-b-adalah-350-kmjarak-kota-b-ke-kota-c-adala-685",
            "question": "jarak kota A ke kota B adalah 350 km.jarak kota B ke kota C adalah 250 km.Berapakah perbandingan jarak kota A ke kota B dengan jarak kota A ke kota C ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak kota A ke C = 350 + 250 = 600<br><br>perbandingan jarak kota a ke b dengan a ke c<br>350 : 600<br>7 : 12\u00a0 (sama\" dibagi 50)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jarak kota A ke kota C =350+250= 600<br>AB : AC = 350 : 600 = 7 : 12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-xxlt5x-bilasli-tulislah-himpunan-bagian-da-679",
            "question": "Diketahui B = { x|x&lt;5,x bil.asli }    tulislah himpunan bagian dari B yang mempunyai 2 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B = {1,2}<br><br>Sorry kalau salah, karena saya juga baru belajar :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]B=\\{x|x&lt;5,x \\in bil.asli\\}\\\\\nB=\\{1,2,3,4\\}\\\\\n\\{1,2\\},\\{1,3\\},\\{1,4\\},\\{2,3\\},\\{2,4\\},\\{3,4\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mobil-ketika-mesinnya-di-hidupkandapat-melaju-dengan-kecepatan-128",
            "question": "1.mobil ketika mesinnya di hidupkan,dapat melaju dengan kecepatan tertentu.setelah beberapa saat,mobil tersebut di rem sehingga jalannya menadi lambat da ber lahan-lahan berhenti.    \u00a0a) Adakah dorongan atau tarikan yang mempengaruhi bendah tersebut?apakah itu?\r\n\u00a0b)Ketika melaju,gaya apakah yang bekerja pada mobil?\r\n\u00a0c)Pada saat mobil ber lahan-lahan berhenti,gaya apakah yang bekarja pada mobil tersebut?\r\n\r\n2.Apakah yang akan terjadi jika :\r\n\u00a0a. pegas di tarik\r\n\u00a0b. Roti di tekan\r\n\u00a0c.Sepeda di kayuh,dan\r\n\u00a0d. bola di tendang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1c. gaya gesek<br>2a. memantul<br>2b. mengempes<br>2c. berjalan<br>2d. berjalan lurus kearah tendangan tersebut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1A = Ada, yakni gaya dari mesin mobil<br>1B = Gaya gesek pula<br>1C = Gaya gesek<br>2A = Jika ada bendanya, akan melempar benda itu. Bila tidak ada, cuman memantul.<br>2B = Hancur atau mengempis<br>2C = Sepeda akan bergerak dan menghadapi gaya gesek<br>2D = Terlempar tergantung pada gerakan kakinya, tidak mesti lurus dengan tendangan<br>Okay ? @Liwed Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}